女途人遭撞飛上車頭司機照行700米稱不知

女途人遭撞飛上車頭
司機照行700米稱不知

頭條

【本報訊】45歲男教師昨午駕駛一輛七人車，駛至西貢清水灣道近銀岬路交界時，疑衝燈撞到一名橫過馬路女子，女事主當場飛彈拋上擋風玻璃重創，司機連人帶車繼續行駛約700米，直至途人喝止始停下，女事主身體多處受傷命危，警方將司機拘捕，有人向警方稱不知道撞到人。
被捕司機姓黎（45歲），報稱教師，家住將軍澳東港城一單位。昨午2時許，他駕駛一輛豐田七人車沿清水灣道往清水灣方向行駛，至銀岬路交界對開，姓尹（32歲）女子橫過馬路，遭七人車撞到飛彈上擋風玻璃。

女途人被七人車撞上擋風玻璃後推行700米，身體多處受傷。讀者提供圖片

傷者命危 司機被捕

消息稱，七人車撞人後沒有停下，繼續行駛約700米，司機直至被途人喝止始停車。警方接報到場，尹女仍躺在擋風玻璃上，滿面披血，她身體多處受傷，送院搶救後情況危殆。據悉，尹女持雙程證來港，報稱居住附近一個豪宅屋苑，當時剛離開住所行往清水灣道。
警方調查得知，當時尹女依燈號過馬路，七人車則涉嫌衝燈撞來，尹整個人被撞至拋起，貼着擋風玻璃被推行700米，其間司機完全沒意識停車，事件匪夷所思。據悉，黎事後向調查警員報稱不知道撞到人，只感覺有異物懷疑從天而降。警方經調查後，以涉嫌危險駕駛導致他人身體嚴重受傷及發生意外後沒有停車拘捕黎，其後暫准他保釋候查。
根據途經現場的部份私家車車cam片段，女事主在燈位行人輔助過路線過馬路，當時交通燈顯示行車燈號為紅燈，對面線車輛亦因應燈號停下，但女事主踏出馬路一半，即遭涉事七人車撞倒，只見女事主被撞到彈起，凌空打個觔斗，頭下腳上躺在車頭擋風玻璃及車頭冚上，司機繼續連人帶車一路行駛，女事主亦沒有被拋出車。
事件昨在網上引起議論紛紛，網民對司機撞到人後視若無睹均嘖嘖稱奇，「居然夠膽講話撞到人唔知道」、「成個人在車前玻璃，佢繼續開車，搵邊個信佢唔知」、「司機報稱不知道撞到人，算不算今年最大笑話？」
■記者詹家志、溫文學

女途人送院搶救後情況危殆。

女途人被七人車撞上擋風玻璃後推行700米，身體多處受傷。讀者提供圖片

據悉，尹女持雙程證來港，報稱居住附近一個豪宅屋苑，當時剛離開住所行往清水灣道

個司機應該嚇撚到唔知做緊乜野

撞車果下嚇撚到傻咗啦

唔積口德啦今次

咁撚樣行700米

連登仔今次無得賴女司機

條女係咪死左
點解完全無反應

司機：幻覺嚟...你呃我唔到架

司機衝燈
連登仔竟然屌行人唔屌司機

兩邊都唔啱，屌架車啦

暈左咪無反應囉

大家唔洗積口德

突登

司機心情：

1, 仆街撞到人

2, 望下燈號， 唔撚係呀， 紅燈來既
今次死撚緊

3, 停不停車？ 係燈位停車實會比警察查到衝燈， 坐幾鹿

4, 有計， 車佢去遠d 地方 , 扮係個到撞到佢， 希望警察查不到我衝燈

利申：懂讀心術

行人有咩唔岩？

行人都唔啱 on99

紅燈連人都睇唔到

因為雙程證呀嘛

個司機係咪女人黎

大陸哩就一定唔岩
對人唔對事

cls

求其啦，大家志在搵啲野屌吓啫